醫管局表示急症室醫護人員唔駛使用N95口罩或全副武裝

【有線新聞】近日有醫護入院隔離，醫管局澄清，都不是兩個確診個案的密切接觸者，亦無醫護確診，不少是感染甲型流感。醫院管理局質素及安全總監鍾健禮指，那些醫護只是於相關時間在附近工作，所以為其檢驗。又說急症室醫護人員暫時不需全部使用N95口罩或全副武裝。

有在公立醫院工作的護士認為安排不合理，不明白局方是想怎樣防疫，認為如果仍不使用N95減低傳播鏈或不保住醫護人員，或會在急症室爆發。

在內科病房工作的Marcus指，內科要同時應付流感及武漢新型肺炎，覺得壓力很大，希望其他病房的醫護人員可以一起分擔。他已獲上司通知要抽籤決定到隔離病房先後次序，覺得很擔心，到時不敢回家。

醫管局表示已找了260多間房，讓與確診個案接觸的醫護留宿，亦正接觸酒店、但有酒店拒絕，呼籲全民上下一心幫手。

懷疑個案越來越多，隔離病床和病房亦越緊張，各聯網開了570張隔離病床，負氣壓隔離病房都有309間，使用率超過7成。

醫管局理得醫護死，又唔係佢地落場

支持醫護上前線感染 力求攬炒

popo 比電筒照下都有得換gear

以下係關於醫護罷工既意見收集 希望阻大家一陣填一填🙏🏼🙏🏼🙏🏼🙏🏼🙏🏼🙏🏼

痴鳩線 叫班高層自己落場啦臭閪

醫護做到死！黑警嘆冷氣！政府笑鳩你！

你信唔信下一秒會捐物資比武漢?

醫管局真係要死全家，都唔知做乜鳩

popo 唔夠錢又可以攤大手板買電槍網槍tg
醫護? 政府wfc

叫佢地上戰場唔比帶槍一樣意思

起d 垃圾野就咁多錢掉出去
保護裝備就唔捨得比醫護用，都cls

唔肯罷工, 自己食番個果

黑警乜事都冇都成套gear上
又買新裝備新武器新車
醫生護士?連n95都唔比你用啊

醫護朋友一個個被送上戰場

繼續返工啦Condom
考咁高分出咁高人工原來都賤過隻狗
有人會同你整銅像㗎啦
真相就係咁難聽咁賤格

落order果個當然要清算
但落場果個都好抵死
冇安全措施都唔罷工

Ching 心水清

有事衝上去錫佢春袋

港共政府正仆街！為咗上訴蒙面法，為咗政治正確，叫人乜都唔好預備！

著左先唔得嫁咩 多一從保護都唔可以咩
Cls 預防呀大佬

政府唔放返黑警果10億出黎買gear 比醫護就罷工

唔用冇問題，咁封關喇

肯罷工未